\chapter{Conceptos b\'asicos}
Computadora : M\'aquina electronica de c\'alculo, compuesta por circuitos l\'ogicos que generan conexiones.\\

Componentes de circuitos lógicos 
\begin{itemize}
\item Amplificador operacional:
\item Biestable:
\item PDL:
\item Diac:
\item Diodo:
\item FGPA: 
\item Memoria:
\item Microprocesador:
\item Pila:
\item Tiristor:
\item Puerta l\'ogica:
\item Transistor:
\item Triac: 
\end{itemize}

%----Faltan imagenes de los elementos----%

%----Tabla de almacenamiento de datos-----%

\section{Componentes electr\'onicos}
%---Definir un poco---%
\subsection{Componentes electr\'onicos pasivos}
Los componentes electr\'onicos pasivos son elementos que act\'uan como cargas de manera que no generan ni amplifican la se\~nal. No necesitan polarizaci\'on.
\begin{itemize}
\item Resistores: Es la mayor o menor oposici\'on que presenta el elemento del circuito al paso de la corriente el\'ectrica.
\item Condensadores: Componente capaz de almacenar temporalmente cargas electr\'onicas
\item Inductores (bobinas): Son elementos lineales y pasivos que pueden almacenar y liberar energ\'ia bas\'andose en fen\'omenos relacionados con campos magn\'eticos.
\end{itemize}

\subsection{Componentes electr\'onicos activos}
Los componentes electr\'onicos activos son capaces de generar, modificar y amplificar el valor de una se\~nal el\'ectrica.

\begin{itemize}
\item Diodos: Son aquellos materiales que a temperatura ambiente tienen una resistencia que se halla comprendida entre la de los metales y aislantes.
\item Transistores: Dispositivo que regula el flujo de corriente o de tension actuando como un interruptor o amplificador para se\~nales electr\'onicas.
\item Circuitos integrados: Es una pastilla o chip muy delgado en el que se encuentran una cantidad enorme de dispositivos microelectr\'onicos.
\end{itemize}

\section{Representaci\'on de punto flotante}
Representaci\'on de punto flotante
%----Ilustración de celdas-----%
\begin{center}
$a \times 10^b$\\
$1 \textgreater |a| \geq 0.1$\\
exceptuando cuando: $a=0.0b$ \\ 
\bigskip
\begin{tabular}{| c | c |}
\hline
Tipo de datos & Espacio de almacenamiento\\
\hline 
float& 4 bytes\\
double & 8 bytes\\
long double & 16 bytes\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\section{Tipos de error y la serie de Taylor}
\subsection{Error de corte}
Epsil\'on de la m\'aquina (EPS): El EPS es el n\'umero m\'as pequeño tal que $(1+EPS)\textgreater1$ para la m\'aquina que realiza la suma.
El siguiente c\'odigo permite conocer el epsil\'on de tu computadora.
\medskip
\begin{verbatim}
double EPS=1.0;
int k=0;
whie((EPS+1.0)>1.0){
      EPS/=2.0;
      K++
      }
EPS*=2.0;
K--;
\end{verbatim}

\subsection{Error de redondeo} 
P\'erdida de cifras decimales a medida que se aumenta el exponente.
%---Ilustración de recta numérica---%

\subsection{Error de truncamiento}
Teorema de Taylor: Si $f(x)$ es una funci\'on suave en un intervalo abierto $(a,b)$ que contiene a $c$, para un n\'umero $c+h$ contenido en $(a,b)$ \\
$f(c+h)=f(c)+f'(c)h+f''(c)\frac{h^3}{3!}+f'''(c)\frac{h^3}{3!}+...+f^n(c)\frac{h^n}{n!}$ \\
El hecho de perder cifras debido a limitar el resultado a ciertas decimales es a lo que llamamos error de truncamiento.\\

\subsection{Complejidad algor\'itmica y costo computacional}
%---Diagramas---%

\begin{center}
\textbf{Tiempo de tendencia a funciones}\\
\begin{tabular}{| c | c |}
\hline
$log(n)$ & \\
$n$ & Tiempos lineales \\ 
$nlog(n)$ & \\
\hline
$n^2$ & \\
$n^3$ & Tiempos polin\'omicos \\ 
$n^4$ & \\
\hline
$2^n$ & NP-Duro \\
$n!$ & NP-Cmpleto\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
%-Ilustracioes de graficas-%
\subsection{Convergencia} 
Un ciclo de c\'alculo se traduce a una iteraci\'on 
%--Ilustración de iteración--%
\\
Sea $x_k$ una sucesi\'on de valores. Si existe un n\'umero $x^*$ tal que $$\lim\limits_{k\to\infty}x_k=x^*$$ \\
La sucesi\'on converge a $x^*$, si eso no ocurre, entonces la sucesi\'on diverge.
\\ \\ 
\textbf{Velocidad de convergencia}\\ 
${x_k}$ converge s $x^*$ \\
\begin{enumerate}
\item Si existe un $k\geq 1$ a partir del cual se observa que $|x_{k+1}-x^*|\leq C|x_k-x^*|$ donde $C$ es constante entre $(0,1)$ se tiene velocidad de convergencia lineal.
\item Igual que el anterior pero $|x_{k+1}-x^*|\leq c_k|x_k-x^*|$ con $c_k\exists(0,1)$ y $C_k\to0$ cuando $k\to\infty$, se tiene  velocidad de convergencia lineal.
\item A partir de la iteraci\'on $k$ se observa que $|x_{k+1}-x^*|\leq C{|x_k-x^*}^P$ donde $C$y $P$ son constantes $C\exists(0,1)$ y $P\geq2$, se tiene convergencia de orden $P$.
\end{enumerate}


\end{document}