\chapter{Derivadas n\'umericas}
%-----Concepto básico de derivada númerica y utilidad------%
\begin{center}
\begin{eqnarray}
\nonumber
\frac{d(f(x))}{dx}=\lim\limits_{\Delta x\to0}\frac{f(x+\Delta x)-f(x)}{\Delta x} \qquad\nonumber h\geq\sqrt{EPS}
\end{eqnarray}
\end{center}
\begin{tabular}{ l }
 Derivada n\'umerica hacia adelante \\
$f'(x)\thickapprox \frac{f(x+h)-f(x)}{h}$ \\
\\
 Derivada n\'umerica hacia atr\'as \\
$f'(x)\thickapprox \frac{f(x)-f(x-h)}{h}$ \\
\\
 Derivada n\'umerica al centro \\
$f'(x)\thickapprox \frac{f(x+h)-f(x-h)}{2h}$ \\
\\
\end{tabular}
\\
Para el c\'alulo de derivadas n\'umericas se parte del analis\'is de una segunda deribada hacia adelante.\\
\begin{displaymath}
f''(x)=\frac{f'(x+h)-f'(x)}{h}=\frac{\frac{f(x+2h)-f(x+h)}{h}-\frac{f(x+h)-f(x)}{h}}{h}
\end{displaymath} 
\\De la cual obtenemos la ecuaci\'on para calcular $f''$ hacia adelante\\ \\
\begin{tabular}{  l  }
Segunda derivada n\'umerica hacia adelante \\
$f''(x)=\frac{f(x+2h)-2f(x+h)+f(x)}{h^2}$ \\
\\
Segunda derivada n\'umerica hacia atr\'as \\
$f''(x)=\frac{f(x)-2f(x-h)+f(x-2h)}{h^2}$ \\
\\
Segunda derivada n\'umerica al centro \\
$f''(x)=\frac{f(x+h)-2f(x)+f(x-h)}{h^2}$ \\
\\
\end{tabular}
\\
Para obtener un buen resultado en en el c\'alculo de segundas derivadas num\'ericas es necesario que $h\geq\sqrt[3]{EPS}$ \\ \\ \\
Ejemplo\\ \\
C\'alcular la $1^{ra}$ y $2^{da}$ derivada en $x=0.78$ de la funci\'on $3x^2\sin^2x$\\ \\
Para primera derivada
\begin{enumerate}[a)]
\item Anal\'iticamente
$f'(x)=6x\sin^2 x+3x^2 2\sin x \cos x$\\
$f'(x)=6x\sin^2 x+6x^2\sin x \cos x$\\
$f'(x)=6(0.78)\sin^2 (0.78)+6(0.78)^2\sin (0.78) \cos (0.78)$\\
$f'(x)=2.314737086+1.825093628$\\
$f'(x)=4.139830714$\\
\item Con derivada hacia adelante y $h=\sqrt{EPS}$\\
$f'(x)=\frac{f(x+h)-f(x)}{h}$\\
$f'(x)=\frac{3(0.78+10^{-6})^2\sin^2(0.78+10^{-6})-3(0.78)^2\sin^2(0.78)}{10^{-6}}$\\
$EPS=10^{-12};$\quad $h=\sqrt{EPS}$\\
$f'(x)=4.13983689$\\ 
\item Con derivada hacia atr\'as y $h=EPS$\\
$f'(x)=\frac{f(x)-f(x-h)}{h}$\\
$f'(x)=\frac{3(0.78)^2\sin^2(0.78)-3(0.78+10^{-12})^2\sin^2(0.78-10^{-12})}{1x10^{-12}}$\\
$EPS=10^{-12};$\quad $h=EPS$\\
$f'(x)=4.136$\\ 
\item Con derivada central $h=\sqrt[3]{EPS}$
$f'(x)=\frac{f(x+h)-f(x-h)}{2h}$\\
$f'(x)=\frac{3(0.78+10^{-4})^2\sin^2(0.78+10^{-4})-3(0.78-10^{-4})^2\sin^2(0.78-10^{-4})}{2x10^{-4}}$\\
$EPS=10^{-12};$\quad $h=\sqrt[3]{EPS}=1x10^{-4}$\\
\end{enumerate}



